\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  % CAN A CREER
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=85e82&id=canc3M03&uuid=44f8c&id=canc3N03&uuid=4a157&id=can6C45&uuid=bfec4&id=can6C40&uuid=8a835&id=can5C26&uuid=cc70a&id=can5L01&uuid=ed8da&id=can5N03&uuid=f8f99&id=can5N01&uuid=b60f4&id=can3F09&uuid=0e1c6&id=can3F12&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Arithmétique :} facteurs premiers
      \item \textbf{Calcul littéral :} factorisation
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Arithmétique~: facteurs premiers]{Arithmétique} 
    
    
    \begin{exercice}
    Décomposer en produit de facteurs premiers les nombres suivants.
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item $12$
	\item $45$
	\item $500$
	\item $189$
\end{enumerate}
  \end{multicols}      
  
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=eee79&id=3A10-5&n=4&d=10&s=1-2-3-4&s2=5&alea=7MP5&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
      Simplifier le plus possible les fractions suivantes.
      
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item $\dfrac{385}{35}$
	\item $\dfrac{147}{21}$
	\item $\dfrac{55}{75}$
	\item $\dfrac{165}{21}$
\end{enumerate}
  \end{multicols}      
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=1871d&id=3A11-0&n=4&d=10&s=2&s2=2-3-5-7-11&s3=2&alea=lcNi&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \end{exercice}
    
    \begin{exercice}
    Un fleuriste dispose de 245 iris et de 385 roses. \\Il veut, en utilisant toutes ses fleurs, réaliser un maximum de bouquets contenant tous le même nombre d'iris et le même nombre de roses. 
\vspace*{0.5cm}

      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{enumerate}
           \item Quel est le nombre maximal de bouquets ?
           \item Quel est le nombre d'iris dans chaque bouquet ?
    \end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8c05e&id=3A12-1&n=1&d=10&s=4&alea=e6dA&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \begin{enumerate}[start=3]
           \item Quel est le nombre de roses dans chaque bouquet ?
    \end{enumerate}
      \end{exercice}
 
  
 
\columnbreak
%\vspace*{0.1cm}

    \section[Calcul littéral~: factorisation]{Calcul littéral}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Factoriser les expressions suivantes.
    
	$A=10x+16x^2$
	
	$B=2x^2+x$

	$C=-5x^2+6x$

	$D=35x-50x^2$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5f5a6&id=3L11-4&n=4&d=10&s=3&alea=KLzz&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}
    
\begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Factoriser les expressions suivantes.
    
	$A=(x-1)(3x+5)+(x-1)(x+1)$

	$B=(5x+4)(x+3)-(x+3)(6x+5)$

	$C = x(x-2)+3(x-2)$

	$D=(4x+2)(2x-4)+(2x-4)(3x-5)$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=51360&id=3L11-6&n=4&d=10&s=3&s2=3&alea=c8HD&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}


\begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Factoriser les expressions suivantes.
    
	$A = x^2-25$

	$B = \dfrac{49}{100}x^2-49$

	$C = 49x^2-1$

	$D = 81x^2-49$
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=81fd2&id=3L12&alea=z067&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}


%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
